美禁WeChat及TikTok 專家：下一步或對阿里出手

節錄

美禁WeChat及TikTok
專家：下一步或對阿里出手

【本報訊】美國商務部昨宣佈，將直接禁止國民下載WeChat及TikTok，周日（9月20日）起生效。WeChat為騰訊（700）旗下應用程式，被視為海外版微信，TikTok則是抖音的海外版平台。美國克林信大學經濟系副教授徐家健預期，美方未來會持續以強硬姿態對付中國企業，以轉化成總統選舉的籌碼，下一步或對阿里等中資電商平台出手。

相關新聞：查騰訊遊戲 封殺恐未完

特朗普

美國商務部在官方網站發佈新聞稿，宣佈禁止與流動應用WeChat和TikTok進行交易，在美國的網絡流動應用程式商店方面，不。。。。。。。

此外，新聞稿公佈更多針對WeChat及Tik Tok的詳細交易禁止安排，包括不得為它們在美國提供運作或優化應用程式的網絡託管服務。。。。。。

指惡意收集資料

美國商務部指，新禁令是特朗普8月初的行政命令延伸，指中共透過該等應用程式威脅美國的國家安全和經濟，美方將透過降低中資應用程式的功能性以保障美國用戶。美國商務部。。。。。。。

騰訊正採取應變措施，路透社報道指騰訊8月19日已註冊WeCom商標，並趕在行政命令生效前將WeChat改名為WeCom，。。。。。。

CNBC報道，Tik Tok發聲明，稱不同意商務部的決定，並對本月20日起禁止美國境內的應用程式新下載，及自11月12日起的使用禁止的措施，感到失望。

徐家健分析：「（特朗普）想讓選民覺得佢有做嘢。同時唔排除大選之後，分階段繼續壓制。」在是次正式對通訊軟件及社交平台下封殺令後，。。。。。。

拳王打撚死你

就係要呢D

恥笑完做返正經野 上去connect

美國將於20/9起禁止下載TikTok WeChat & 用WeChat進行交易

去台灣個副國務卿同阿里好大仇

依家全世界可能誤判左一樣野
以為侵係為左選舉先搞咁多動作
其實選舉係美國打擊中共既掩護
因為侵要選, 所以要禁呢樣
因為侵要選, 所以要賣武器俾台灣
因為侵要選, 所以今日天安門已經滿佈美軍

持有aapl個班準備跳樓支那應該會報復性ban 番蘋果

典型連登傻仔
又乜乜全世界誤判，又乜乜大家忽略左一點
講到全世界都唔知，得你一個知，得你睇得最通透

是旦啦 有bale 唔駛要佢

拜登話當選上台重新考慮禁止TikTok

根本就係逼你郁手反擊，大豆浸已經決定用盡任何方法去連任，只差會唔會石油禁運